極重要：喺元朗網吧打《香城3.0》的些少心得

喜愛打網上 War Game 《香城》系列嘅讀者 L，投稿想同大家分享佢打機嘅心得，尤其知道好多朋友聽日都會去北區元朗悼念六四屠夫嘅時候，以下落黎嘅野就更加重要啦。

地形

喺北區呢一類勁多山頭同白衣NPC嘅地方，再加上暴警侵擾，戰友一定要集中喺大街，千祈唔好打巷戰，尤其係小巷，怕有埋伏。另外土樓之類的建築千祈唔好入；另外，有傳聞話去消防局拍門可以避難；如遇緊急，可以一試。

裝備

記得帶背囊，入邊硬物請平均分配，單揹，方便隨時可推出去可當軟盾，同時亦有傷敵作用。另外自拍棍行山棍麵粉棍，乜棍都同我黎一條當自衛武器。

生理鹽水、口罩裝備係基本啦，最好能夠搵到可以保護自己下三角（即嘴唇至下巴）嘅要害位嘅硬護套，唔好淨係得個口罩，咁唔夠打的。

呢場仗NPC拎住嘅可能唔只係旗杆而係開山刀，亦仲要對付暴警、速龍。喺對方架生較多嘅情況之下，抗爭者可以嘗試搶對方的 gear 一舉兩得。

陣式

北區地形、獨裁暴警、NPC嘅設定都好特別，亦最險要！所以一定一定不可以讓一個人落單！肯定會俾人溶咗！

要救人，就成棚人衝出去救人。無攻擊武器打肯定唔夠暴警打，所以大家嘗試用膊頭撞跌對方，有機會令被捕戰友得以鬆綁，一齊上一齊落。

攻擊

三人或多人一組，盾手和棍手梅花間竹排列，即中間一人持棍衝出再退後，左右兩人則推前持軟盾抵擋，方便掩護攻擊。後排再安排一人，隨時衝出作後排攻擊，專攻下路要害。

如感受到危險，亦無需要太手下留情，專揀致命部位下手即可。暴警都有示範，唔係射面就打人對眼，所以集中打返呢啲位可以稍為降服白衫NPC。7.21網吧一役之後，攻擊不需要再有任何左膠大愛有咩顧忌，因為遊戲片頭有提到，全銀河系國家嘅媒體，已經容許／容忍戰力升級。

擒敵

如果輪到NPC落單，咁點做？梗係生擒然後拉去後面逼供啦。最好搵一team人睇住。記得帶定繩索，用鄭柏林嘅優良手法去綁實處理即可，最重係要令NPC動彈不得，狀甚痛苦。

擒黎做乜？記得一邊搵人拍片拍住佢大頭，嚴刑迫將佢嘅字頭、目的、是咪收咗錢、同獨裁大佬嘅關係，一一問清問楚 save 底拍片留證據。暴警都識做啦，叫戰友除口罩、影相、逐個點相，我哋都要一一照學。情況許可的話，就將佢哋帶到法庭，繞過暴警，直接交畀法官作人民審訊（條例要搵人睇下個game menu先得）。

破敵

另外除咗唔好入土樓，但係亦都可以突出以少量戰力（兩三快腳友）誘敵出擊，然後戰友才合圍反攻；對住土樓的女性NPC亦唔需要客氣，她們與普通的白衫NPC的HP差不多，一一重手照打即可。

撤退

之前幾次戰爭，往往係殿後嘅幾百人被圍，係因為好多人都係搭公共交通同工具一批批離開咗，而又返唔到轉頭救人之過。今次戰爭，可能要考慮保持行軍隊形：以一齊撤軍，步行直到安全地方再散水。

暫時打到咁多，有機會再同大家分享下遊戲心得。

聽日見

推啊